DSE地理Geog討論區

大家可以分享下自己溫geog既心得
問問題等我地班巴絲解答你
一齊捱到22號

推

諗住考哂core 先算

未溫過

點攞**

巴打本身成績如何？

我都未開始溫
掛住溫core
但core下星期開始好快考完
一齊準備定溫

底一般啦
但掛住搞core d elective 未掂過

有無補習

加油
2015 geog5*

17dse
冇補過習
表示淆底

靜靜留個名
同上面巴絲一樣打算搞掂core先算
但我兩日前仲有科history

有無skills分享下

我都無補諗住上YouTube睇下片就算

學校老師平身啲卷好鬆手
搞到有啲驚

冇乜特別skills架喎 最緊要識拆題 其實佢問黎問去都係果堆野 見到唔好嚇親 睇真啲佢問乜就得

同埋elective唔好簡運輸果課 實死 天氣最好答 因為點問都係果堆野 我18/18

same here
大家加油

我自然個邊好差
諗住卷二揀珠三角同岩石

咁珠三角要熟啲 因為課書好短 問啲野唔多 但要熟工業同河流果課（冇記錯既話）

我會架啦今年聽聞大熱出山泥傾瀉

唔好信到十足 我果年都好似唔知有咩大熱 丁羊仲打左100粒星 最後冇出

LM
唔理中英通 重鎚出擊緊geog
溫緊岩石果課
學校無修岩石 單靠補習notes
好吃力🤦🏻‍♂️

我無補隻羊
之前上過one day覺得麻麻

巴打好勇

無計 得兩課書無得揀好無保障
加上...日校老師雖然教得好
但太體弱多病
所以唔係好學到Transport果課...

加油
有咩唔明可以問下
雖然我都好廢

丁羊好勁架 都係靠佢先有5*

俾你講到後悔無補

報過佢一兩期intensive course
但最後轉左報老虎仔
而家努力緊
兩個都有兩個好
但我鐘意老虎仔多啲

去左考老虎仔個mock
啲問題有啲出得唔多好

有無人知天氣與氣候點溫好

其他課都ok，得天氣長期0-2分
自修運輸有無得唸？

Ps：珠三角+天氣

千奇唔好揀運輸！一定死

我記得老師都有俾我地睇過合格率好似係elective入面最低 好似話因爲題型變化好大 好易會炒唔知有無講錯

可能係Transport好多野都太common
好多無讀Transport既考生都會識答
所以比分就會超級緊

其實運輸無想像中咁難，可能我考個年出得易啦
Paper 2 essay 揀左運輸，考完唔覺得答得太好，佢都比左9/12

可唔可以講下天氣有咩concept 要清
唔想因爲呢課成科衰左

巴打幾年考

有冇人有補 titus

巴打第幾屆考？
我諗其實marker俾分緊同鬆真係好睇運
你撞正個marker俾分鬆 真係正到喊
利申：9up

順帶一問，地理係咪真係睇pt比分？

天氣可以同全球增溫一齊溫，兩課啲概念差不多
我自己就係溫完書>做卷>對答案，睇下自己同答案差幾遠，漏左啲咩咁，再試下學答案咁答。
好多時候如果比圖你，圖入面既野都會用得著。
細心啲就會發覺啲圖好多提示
例如張圖比左緯度你，就好大機會用到緯度去解釋個現象。

唔該巴打，連登有愛

一齊撐到22號

15年，不過聽聞係咁多年最易個題。
我上年都有考，不過無買卷唔知拎幾分。

here

當年中學老師話 essay 係睇咗point，你要比夠解釋，先會成舊咁比分（point+解釋）
不過我自己都係睇分做人，高分啲既咪詳盡啲解釋每一個point。兩分四分個啲就概括啲，之後有時間淨就翻轉頭就加多一兩句咁

利申：唔知係咪真係咁比分，有錯屌細力啲

唔洗客氣 其實個個讀書方法唔同，我呢個方法都未必啱你用。
加油呀

Yes 佢比咩資料你就用晒佢啦

仲有好多㗎，例如比左一個沿海地區，一個內陸地區，多數跟手就會問你點解年溫差會唔同，就可以用離海距離去解釋。
有啲圖會比左南北半球，月份等等既野比你，都係提示黎，做卷個陣可以試下 highlight 呢啲提示，方便自己答問題個陣唔會諗錯方向。

補老虎啲答題技巧同map reading果啲幾好用
elective盡量唔好揀交通啦
背野叻既揀岩石 因為好多都係資料性既內容 背得到就自然答得出
天氣就需要多啲睇圖/比較既技巧
珠江偏向吹水 如果考果陣覺得其餘兩個elective都冇乜把握就揀珠江搏下

老虎 mc map-reading 真心好過丁羊 但係 long questions essay 比丁羊 屌打

會同大家奮戰到底
利申: 2015 geog 5**

考過j.yeung個mock
差45分lv4
elective 1岩石點溫好

14dse 5** eng geog
有咩想問

16dse geog5*

2016 geog 5*

樓上啲五星真定假 我好想考個4返黎

好想知上面拎星星你地係鐘意讀geog定冇乜感覺純粹背哂佢
我有讀hist econ geog 但對geog真係好冇心機
反而hist econ好鐘意就肯放多啲時間落去
geog已被遺棄左兩年 每次考試都求9其
但最近學校個mock我細心啲睇marking發現其實又好似唔太難
而家好唔知點 想hist考得好但又唔想geog hea
唉

路過打氣
15dse geog5* 不過無咩心得

study leave未温過geog

我都係aim自己4-5
唔敢aim*

一開始被迫揀geog
但越讀越鐘意geog
好想考好佢
學校無人Lv5以上 最勁都4
好想有5有*

巴打同我一樣
我當初第一揀左ba 中三個年成績差結果要讀第2個choice(geog)
讀到城市個課搵返自信心返黎 日煲夜煲地理希望考好佢

唔好工業，珠三角同運輸個d
自然，係岩石同天氣，雨林入面自己揀

中學以前geog既test同exam無合格過
dse都叫有個4

仲未溫晒

下 但係卷二要一個人文 一個自然喎
全部揀晒自然咪死得

咁咪揀個工業，總之唔好運輸
會死人

好 收到

4月10先開始溫

2013 5**
我自己就習慣將每一個topic既內容都變曬做point 之後將個解釋儘量概括成1,2句黎記

同埋可以分享下答題既技巧
地理機械式咁答題其實就可以 唔需要賣弄文采
主題句。解釋。主題句 每一段個模式都係咁 個masker就會好清晰知道你答緊咩
好似咁
導致全球暖化的原因是xxxxx。解釋 最緊要通順同合理。所以xxxxx是導致全球暖化既原因。

而且每一段只係寫一個論點 唔好將幾個point放埋落同一段到寫 即使兩個point有關聯都唔好放埋落同一段 理清佢地個先後次序 寫完a 再寫b 起b加入a既概括內容(1,2句 唔好又成段寫過) 去解釋b

答題方式無話邊種最好 交流下心得

巴打求上身

點解要一個自然一個人文

Geog bio人表示唔知點分配時間好 兩科都未溫過仲要隔一日咋

下 卷二唔係要咁架咩
我miss係咁講唔係俾人fake左掛

考評局都係咁講喎定係我理解錯

GEOG真係要學會放下筆技，無論你本身攞過幾多個諾貝爾文學獎，考GEOG只需要用：

Topic Sentence + Explanation + Example

唔單止地理，其他科都係相同道理

地理地理 健心做起
考地理只要有正確心態+技巧，你都可以5*

想攞5*入靚U 歡迎telegram 搵我

真係去到邊都見到你
不斷sell補習

走啦

咁E3 + E4 都得架

陳一虎

下得咩我等其他巴打覆

第一年考輕鬆攞5

貼題揀科黎温

Core 7揀4科温，全球暖化同城市基本必棄
選修岩石同珠三角啦一定

咁首先你要有個底，我係唔夠時間好搏
最尾衰左係河流手上…

我想問幾時考
16dse撚執緊屋
好多titus筆記唔捨得dum
想要tg:lihkg8203

原來真係可以

已add

2016 5**
無補習但係不停做CE+DSE MC/DBQ
記住要操下Map reading
記得帶間尺去考試呀
強烈推介帶無印格仔間尺入試場
加油

絕對可以

可以點樣係短時間內穩攞3
利申:半放棄geog

個人建議溫第三課工業同第五課農業，呢2課最易（個人認為）
其他簡單讀一讀就得，mc唔好錯太多
拎3唔難

5* lm

我自己溫書就係理解左 跟住就背熟佢
唔簡河流與海岸
其他單元都背得熟
Check完卷 加左分 但唔升grade

考完core先理反正有4底

河流我又係好弱

Geog讀下書去考有4

同問
河流果課我唔算得係差，但都唔好得去邊，大約只有8-9分左右

求大神指教

做下pastpaper 背下marking
唔好曬時間係essay 寫極都係得幾分
加油

加油
當年係讀model ans
唔係背

AL拎B

打死都唔揀河流
好憎呢課

core入面憎版塊多過河流
elective就最弱e1

E1學校無修所以弱
但係版塊我覺得真心最易
個人最鐘意就係版塊

各位巴絲加油

我16 Dse 需要成績唔係話高 但係都分享小小建議 如果唔啱睇 就無視我啦。

關於essay:

通常essay 第一part 係背書式 例如導致氾濫原因 全球暖化影響 一般都係成因影響題

而第part 2就係分析性 例如xxx的措施效度 咁就要答正負面+一段其他措施 如果問題係xxx是否比yyy有效 就要搭xxx嘅好 +yyy嘅壞 + xxx嘅壞同yyy嘅好

而比較題就用比較點做topic sentence

相對重要性題就講某一特徵嘅因素+ 其他可能因素 例如熱帶氣旋在影響香港降水分佈的相對重要性 咁就要搭熱帶氣旋點樣影響香港降水分佈 + 其他影響降水分佈嘅因素 簡單啲講係所有因素

重有就係在第一part 見到「說明」account for 呢個字， 第一段一定要先描述 第二段再解釋 年年marking 都講

關於dbq: 中point 就有分 除咗last sub question

關於mc

先做9-40 後做map reading (信我）

祝各位5**

希望冇誤人子弟

老老實實，essay 係逐個point 俾分堆砌上去 自己考量下條題目邊part 值幾多分，再假設每個point 兩分，睇下要俾幾多Point 佢。

以寫錯冇分 寫岩有分作目標，所以建議大家每個point 寫 3-5行就ok（主題句連解釋連例子，寫得愈多point 愈好，就算其他Point 有錯，仲會有其他Point 補番。

個啲咩修辭手法個啲唔好理啦，因為對卷班友其實淨係會跟marking 去改，你中唔到佢地隻字佢地都唔會俾分你。同埋你考緊試，唔係出緊書。記住！多。簡。精！

利伸 AL Geog A 未睇過DSE題目 但考試技巧相信一樣

得
只係唔可以兩題都同一課選修

On9 reading u?

乜撚野我咪道左歉囉柒頭
唔啱睇就死出去啦

感謝巴打

路過打氣
2013 DSE 5** 不過已經差唔多唔記得曬
我覺得寫essay其實係列曬啲keyword出黎 再用句子串埋佢就得
記得寫topic sentence 比人知你想講咩
同埋一段唔好寫咁長 大概5行到就得
咁篇essay就好易睇 人地又易比分你

各位巴絲加油

日校老師教zdr同埋TRANSPORT
今鋪應該點死先岩

以前al拎a cutoff好似係5x%
而家dse係咪仲咁癲

Transport 祝你好運

ICT+geog 等死揮手區

做乜咁傻仔讀呢課

5** 80分可以了

唔好搏
我果時係唔識加冇溫岩石 走去自修交通
條essay得5分 不過我一向係唔識做essay
Core果條我得4分 但mc36題 兩條dbq十五分

用一日半都拎到4
比心機實得既

農業工業必揀 河流其實幾好讀 但好撚多

寧願讀呢課都唔讀transport
合格率低到hihi

Agger 傻仔先讀運輸 有睇stats 都知 e3 dbq mean唔過7定8 essay mean 4定5

Transport又冇人教又低合格率
乜撚柒都出曬咁濟
出物流就大撚獲
出交通都仲好少少
出物流好似會問乜野螺旋形行車道係為左乜野

我個時有怨過miss做乜唔教transport
以為好易 點知合格率低到癲

我都有
但我最後都自修交通
因為岩石我溫左好耐都唔識 學校mock勁低分

我係覺得岩石好抽象
可能真係同啲石頭做唔朋友 但點都要溫

真心學校D膠MOCK 就算9數 完全唔跟DSE出法 而家DSE個出法勁似 AL , 所以冇補習(其實我覺得GEOG補習真係幾抵玩 仲要方間2個補習老 丁羊老虎都教得好好 睇下你地岩邊個) 既就做AL PP (CE 太多直接背書題 )

溫哂core喇 預最少攞5

巴打咁快溫晒

岩石dbq 其實題目變化唔太大 都係比個圖你 叫你認下係咩石 再問風化類似嘅野 最緊要係記熟風化同埋侵蝕既過程

利申 2016dse5* 岩石dbq 18/18

加油
2016dse geog 拎2

巴打有咩唔明問你得唔得

不如留個tg俾有需要嘅巴打問

石果課你肯背就有分 變化真係唔大 當然取捨係背既量都幾大

core覺得地震,farming,雨林同全球暖化都好讀
地震同石有啲野share, farming同雨林又係
河流同城市就唔太建議
河流+海其實可以拆做兩課 變相讀多左野...
而且河流唔少map reading skill, 做起黎浪費時間 唔值
城市個人覺得太空泛. 有啲難答得中

無tg 有咩想問係到問 盡量答

城市真係可免則免 但係其實自然地理方面肯溫就唔係好難

Btw 加油 2015 5** 有咩都可以問下

Agger 我都係放棄河流同海 因為太多野記 我工業都係放棄 因為題目出得有啲漂忽 溫左同考既野唔同同埋著重點應用資料

Physical最易拎分唔似人文

16DSE 5**留名
總分89.5%，有咩問題都可以幫下大家

如果我仲記得既話

我都上左岸 加油可以留番比大家
自然地理好在少變化 問既野夠實際
人文果面衰在有時問題多一兩個條件/factors
答既野就唔可以照背 要諗過比較麻煩
所以建議都係集中自然方面 唔好嫌背野多

BTW geog印象好少科會乘大你個分數比例
考完拎得高分都感覺比其他elective衰蝕

2013年 地理 5*
巴絲們加油
歡迎問野

留名自修生
唔嫌棄可以一起加油
當年選修運輸同珠三角

但係我反而係城市做得幾好 相反自然好差

你個名

運輸個課有無fail？

16年mc 36/40
Overall 4 如果有mc想問應該仲答到 其他不了

想問有無巴打肯放jy既補習notes

係 枱面weighting就算geog/ urban planning 好似都無特別大 主科唔多掂都無得好似其他咁力挽狂瀾 我就係咁

咁無所謂既 襯而家仲早溫返唔熟既野 掂既topic就臨考個禮拜先溫都ok 往績好的話

自己本身主打工業同城市，但係聽到巴打們話城市好伏，點算好

我諗點都伏唔過運輸掛

我都主打工業城市 但有板塊我會首選板塊

工業基本上揀硬
工業無論dbq定essay 問黎問去都係多邊區位 工業集聚 工業慣性 咩野市場運輸勞工土地科技政府資本 黎黎去去都係咁
但今年似會問it essay 上年出左工業果part係dbq
仲有課農業又係必揀
野又少又多算common sense 諗到既野
記下有咩野科技幫手克服到自然限制就得

我都係
上年essay 想揀城市做唔落手 最後做板塊算

選修果課天氣與氣候
煩撚到嘔

已放棄呢課

噁課對比落好過岩石好多喇
（可能因為我對天氣有d興趣）

呢

大家唔洗擔心，上年冇溫過入去照攞3

唔同人唔同口味 呢課真係煩撚到

唔係必修咩

下天氣必修？你有無讀geog架

5*留名 有咩唔明睇下答唔答到大家

河流好差 應該點 自己屬於人文地理個飯會好啲

巴打覺得呢課難係邊先
呢課只要肯背同識睇map就無難度
我自己反而衰係城市

一樣我又係人文比自然好 反差好大

學校只係開咗岩石同運輸 molamola

珠三角可以自修 好易讀

map reading有冇咩特別既skill
見到都頭痕

面積唔洗畫格仔

2015 5* 冇補過習留名
Electives climate, rock

essay 平時幾分?

平時學校high4 low5 點先可以穩到5？

個人覺得e3e4啲野好似，當初e3都係自習

利申:2015 5*

5**導師here,anything I can help?

2016 geog 5 留名 不過我用中文讀

大家做map reading 嘅時候唔好到時先轉比例

醒目嘅應該係記住一格嘅數字面積

同埋方位題唔洗量角器是常識吧

奉勸一句，唔好太介意自己校內成績，我當年form 6考mock 地理predicted grade得level 4, 寫親essay都得4-5分，但去到考jyeung個mock同真實DSE都有5**

一黎好多學校老師唔識比分，二黎地理溫左書個分別真係好大，肯讀同讀得岩實掂

唔好睇死自己就得

2017 Geog留名

就快考啦 唉 我天氣與氣候真係0認識

溫熟影響日射、溫度、降水的因素

但係佢一問咩科里奧里力就收皮 問咩雨都好啲

利申 我想問下mc點樣拎高分啲

Coriolis force個concept好簡單架咋喎，你有咩唔問係到問啦實有人答到你既

我都想問下mc map reading點攞分 次次都得1至兩題啱

Same

聽聞會出填海

冇例子點算

加油呀

想問下有冇人有 15,16年past paper(英文版） 嘅pdf?

科里奧利力好簡單
如果港全球風系 就係北半球吹東北信風 南半球吹東南信風 北半球吹西南風 南半球吹西北風。
如果講次級環流系統 例如季風系統 科里奧利力會令到 係北半球嘅信風偏原來路徑右邊
希望你會明

mc做多啲就冇問題，地圖唔好失分

有冇例子其實係決定你上唔上到五至五星星

剩3日 依加先溫 學校成績係lv3-4間 3日時間可以點温最有效率?

有冇主攻邊幾課

主攻某幾課 背marking
MC靠common sense唔算好難答

做by topic pp
我考前兩個月做完Titus 果幾本mc就拎36題
考前掂都冇掂過

次次計gradient area都錯

工業集聚其實係點，有咩會問，除左共用基建外就唔知有咩好答

1．工業集聚促進了區域經濟發展

工業活動在有限空間的集聚，有利於提高生產率、降低成本，對加強和促進區域經濟有重要意義。①某種工業地理上的集中，有助於促進一些輔助性工業的建立，也為成品的推銷、運輸提供了方便。②集聚擴大了市場規模，一方面因為運輸費用的節約從而降低了實際銷售費用；另一方面也利於生產者引進先進設備，進行技術創新；再一方面，工業集聚增強了企業間技術和信息的交流及職工接受培訓的機會。③多種企業的集聚，有利於促進技術創新、人力資本的積累以及企業間相互合作與競爭。④集聚提高了公共服務設施的利用率，而且使金融和商業服務條件更為優越。此外，多種有才能的經營者、企業家的集聚，有利於形成高智力結構(劉再興，1997)。總之，相同類型或相關企業的集聚加強了這些企業及其所在地區的增長潛力。

2．工業集聚轉變了生產組織方式

工業集聚有利於專業化分工的演進，同時，分工演進又推動著集聚經濟的發展。隨著技術水平的提高和生產過程的可分性，中小企業獲得了更大的生存與發展空間，大批零部件和工藝專業化生產商相繼出現，獨立的企業比垂直結構的企業更容易獲得規模經濟，可以更有效地生產各種專門的投入品和提供專業的服務。同時，世界經濟不斷加劇的競爭也促使人們將有限資源集中投向核心環節，越來越多的企業根據自己的相對優勢來組織生產活動，產業聯繫也不再局限於企業之間垂直或水平的物質聯繫，而且還包括了信息等的聯繫。因此，一些從事大規模生產的垂直結構型企業正逐漸向從事專業生產的相對規模較小的非垂直型企業的轉變。這種工業結構的變化不一定會減弱工業集聚的趨勢，反而會使之加強。這也就使得工業集聚的原因由追求外部規模經濟擴展為減少交易費用和風險，追求範圍經濟。

3．工業集聚有利於企業網路的形成

工業集聚有利於企業之間通過分工協作形成企業網路。企業網路組織是企業組織與市場組織在資源配置方面互相替代的過程中交融結合的產物，是介於兩者之間的新型的經濟活動制度安排。企業網路有利於發揮各企業的互補作用，共同開發市場，統一行動，共用資源和知識，實現規模經濟或解決企業所共同面對的一些問題。對專業化服務有相同需要的企業將形成水平網路，對在商品價值鏈的不同環節發揮作用的將出現垂直網路。在水平網路中，企業間要合理分配產品開發與接受專業化服務的費用，需要對市場信息的收集與要素市場做出安排。垂直型網路的內容包括交易雙方對信息專業技能的分享以及在產品設計、工程技術和市場營銷方面的合作。企業網路可幫助那些小型企業獲得通常只有大型企業才能實現的規模經濟和獲取信息、進入市場的有效途徑(大衛·L．巴克利、馬克·S．亨利，1997)。雖然企業間相互依賴的網路對企業行為具有約束力，它可以帶來單個企業無法生產的網路利益，但同時它也會產生網路風險。

集聚的確具有許多優勢，但集聚只有達到一定的規模才是真正意義上的集聚，不同產業的集聚規模是不同的。企業或產業集聚規模如果過大，也會引起集聚收益遞減，這是因為同時還存在著一些不利因素的制約：①集聚到一定程度後，可能導致因運輸、電力、勞力、用地、水源、原材料的短缺而提高生產要素的價格，從而提高基建投資和生產成本。②可能引起銷售方面的問題，即成品極限運距內的需求趨於飽和，進一步擴張，就要延長成品的運距和追加過多的運輸支出。③組織管理上的不利。集聚程度越高，區內外的經濟技術聯繫越來越複雜，增加組織、管理特別是決策上的難度，一有重大失誤，就可能造成巨大的損失，也就是風險增加。④技術上的不利。由於上述限制因素的作用，可能引起貴重設備利用率的降低，企業的運轉低於其全部生產能力，從而單位成本提高(劉再興，1997)。

全球增溫個課
有關長波輻射 短波 唔係好清楚

eg.哪些氣體會吸收來自地球表面的長波輻射

太陽會釋放短波輻射去地球表面 當經過地面反射後變成長波輻射 即係溫度

第一屆dse 地理元老幫大家打打氣
希望大家考完都唔好忘記對熱理既熱誠
對環境既關心等等

人大左就好易忘記初衷
當初入唔到大學地理系後
同地理都愈來愈疏遠
但係讀完地理build up ge sense 同關注仍在
希望大家加油

我想問支流同分流有乜分別

唔睇書 只背marking?強項係板塊同全球增溫
最廢河流同饑荒

饑荒好易，巴打可縱溫一溫佢

我反而唔明版塊點解咁多人話易，好多野背

C5其實必揀咁濟 但今年似出essay

雨林我覺得難

板塊嚟嚟去去都係嗰三個type

算啦雨淋比狗讀

Agger
3個圓形7個箭咀
乜乜柒柒t12345

第一課係最易

推一推

AL geog 攞A 路過，
當年既心得係，背marking 就好易高分

geog自然果面係靠背野架啦 好難避免

唉上年我將20年marking背過n次最後得5
死左係metamorphic rock度

請問relative important呢種題型點答
E.g. 2015 P2 Q5: Discuss the relative importance of weathering in shaping the landforms in hong kong

姐係"all factors"

你要講weathering 會 shaping 到香港嘅land form

但係 除左weathering 之外 erosion 都好重要

可以再講埋deposition

需唔需要講明have a relatively smaller importance

唔洗 過渡段你可以話apart from weathering in shaping the landforms in hk , erosion also play an important role in shaping the landform in hk

有冇巴打有13 ,14,15既卷二可以SEND比我

有冇人知道歷年dbq同essay出題趨勢

邊課先

all

有冇巴打可以講下城市成長/城市增長同城市化個埋野既分別

城市成長=城市人口增加
城市化=城市人口百分比增長比農村高

Thanks

各位重有咩concept 唔清

楚

假設第一年總人口有100人，城市50人，農村50人

第二年情況一: 總人口120人，城市60人，農村60，咁就淨得城市成長，冇城市化，因為城市人口多左，但城市人口佔總人口百分比未有高於農村(維持一樣)。

第二年情況二: 總人口120人，城市100人，農村20人，咁就有城市成長同城市化，前者有增長，後者百分比高於農村百分比

複種究竟係一塊地同時種多於一種植物，定係多於一種植物輪住係同一塊地唔同時間種？

等高耕種同梯田有咩分別

同埋ridge push 同 slab pull考嘅幾率大唔大

複種只係同一塊地種不同嘅野

等高耕種係好似等高線咁嘅分佈 一層層上

梯田係水平

選修單元 珠江三角有冇咩重點溫 呢本我冇咩點睇過

水平即係點

加密就無問題啦
Jy note

請問一下大家 究竟evaluate, discuss 呢d洗唔洗比立場話佢高定低

跟aspect比，可以社會層面effective 但經濟層面ineffective

或者提及係邊啲條件之下個方法嘅effectiveness 會下跌

唔洗 正反都有齊就得

卷二dbq做硬Weather，果啲coriolis force ，pressure belt, wind belt, 氣溫差異因素都叫做溫熟，仲有咩係需要一定要識? Dynamic earth essay一般會考咩，宜家好淆卷二

一直以為好似西史咁比立場

aim有星 但係MC唔知點解長期徘徊係29-30

上年出左rock cycle
可能會出下landslide factor/measure 個d

颱風天前中後嘅天氣係點，一直唔係好識，好驚會出

風眼唔係下沉氣流咩，點解會係氣壓最低？

Summer 熱濕空氣上升 --> 低氣壓中心

而家條cold front 係咪幫手溫書

但都有機會問香港岩石分佈
所以你要做既話最好背下d fault line 呀
山呀個d (最好背埋高度)

我諗佢意思係咪問緊會唔會出颱風前天晴，溫度，氣壓個類
因為前中後係唔同

site 同location有咩分別?
仲有cold front有咩特質?

冇補

Tg me

正常geog書都有😂

因為我唔敢post上黎 勿屌

好憎fault line

天氣跟足曬咁多巴打溫既方法都唔識

點算好

Btw,天氣做dbq同essay 好 （另一課係珠三角）

Dbq最自己最有信心果課，拎左18分先

有無巴打tip下題

而家先開始溫 唔知點入手好
有咩方法保3

我仲未溫

Map reading 畫一條線，跟住穩唔同線段嘅land use點樣可以穩得快啲

卷二 DBQ:
山泥傾瀉+岩石特徵
季風+沙塵暴

卷二 Essay:
劣地
行星風系

仆街，天氣太多野溫剩溫左中國氣候

essay希望佢唔好中國 唔係實死

有冇2016 Dse mc answer?

我tip城市連map 一齊出dbq c6 c7 c1都係dbq
Essay c3問it
C5問精確農業 乜乜科技果堆
C2冇頭緒

各位巴打加油
我係2016考左 拎左5星
想分享小小 講真聽日就考
最好睇一次notes 背翻出黎
唔好開夜車 最仲要係小心揀題目 特別essay
祝各位都拎5星星

好撚驚 到依家都淨係溫咗工業同全球增溫

原來上年係錯左面積果題

上年 paper 1 dbq 15/18 13/18 mc 36/40 essay 4/12
Paper 2 8/18 5/12
裸考最後拎4
一句講曬 卷二救全家 卷一既野唔難 係卷二先真功夫
我就係裸考冇溫書一到考卷二就炒曬

有無計過差幾多有5

大家12點前好訓 寧願早d 起身溫

冇呀 反正裸考有4都呆左

直踩通頂再去考點睇
諗住放棄板塊同河流 最撚憎
依家溫緊饑荒 其他未溫

Paper 2真係分勝負 考得好一定有5

溫下農業科技喇

我建議你早d訓 聽朝3 4點起身溫 （其實地理呢科唔通數果d 唔洗點用腦都ok ) 所以如果你覺得通頂係ok 可以幫你溫多d 野就去馬啦 但去考一定要飲葡萄式

依家溫

應該會出熱帶氣旋
利申：2015 DSE生

我就係諗住咁 其實我係靠背 考完再直踩去玩一日 第二日一定成個散撚左

加油 都係果句可以既話12點前訓 3/4點起身

好似博得過 我唔背 略記 擔心卷1 essay

hospital 同clinic個sign係點架

Hospital 黑底 clinic 白底

勸你早啲瞓

卷二未温好e4點睇

點算

訓嘅話個心好唔安樂
好多未睇過

c2望都無望過想喊好驚無4

我諗住合格就算啦

唔瞓啦

加油呀兄弟

各位加油啦
一係早啲訓 一係就溫埋佢
唔識既可以問埋
人係外國有時差 睇下last minute幫唔幫到你地

得架喇
我果陣成個c2冇溫都有4 你點會唔得

農業科技！
4Rs
IT

瞓醒啦
再溫過

一齊頂埋佢
利申訓左5個鐘

訓得粒半鐘
各位加油

加油

我依家呆下呆下咁
個腦空白一片
板塊同河流一眼都冇望過
好緊張
只求2咋屌

我都有2本冇望過 睇黎上唔到4

大家一齊努力呀

如果我攞到4真係要湯雞還神

努力

4點訓 6點起身 依家好攰

成晚無訓 呢家好high好撚有幹勁衝去考完返屋企訓

仆街 paper 2 未溫過

一諗起今日考完就好興奮

Paper2唔撚好出乜鳩風化落essay就得啦
完全冇背例子呀

有冇師父考梁季言

無去考

MC最多係唔係B

出左咩 有冇人可以講番

卷二弱智

卷二rip

卷一dbq出薩赫納同重建社區 另外兩條無睇

仆街天氣落雨冇用鋒面雨解

死唔去，但唔會高分

好輕鬆

比較火山形成過程寫有俯衝vs冇俯衝得唔得？

呢個唔係火山爆發咩
火山形成唔係擠壓力，形成摺曲山脈咩

玩撚完
完全唔知自己p2做過啲乜黎

佢有過程喎

咩過程

火山同摺曲山好似唔同架喎

有冇paper 1

Oh shit

火山形成過程唔係火山形成

希望保住個5算了

番屋企send

係 形成過程
我都有寫附衝

今年地理應該係所有科之中最易

成個形成過程背哂落去就得啦 呢題邊有伏

條curve應該70先lv4

好似我有寫洋同陸府衝，但係寫埋摺曲作用
會唔會扣分

不過唔記得寫擠壓力呀
剩係寫左相撞

嘩 卷2 dbq淺到
利申：14 5**

寫錯唔會扣分架

下年見

咁都好d

上年出咩南水北調係essay根本已經係冇得揀

咁就仆街

無比較點會扣一半

岩
btw有無人有mc 想出答案

好驚mc
好多b/c

你形成過程 唔同已經係比較點黎啦 比咩校點姐

年年都係ABCD各10架喎

幾時有mc答案睇

geog mc無導師夠膽出答案架

你話比較形成特徵 咁先唔同講法

第2條？
我啲朋友話冇鋒面雨

但我寫左
有冇人可以解下卷二題二？

同埋大家唔好睇marking scheme 個列表 列表只係for marker 睇point 比分

冷鋒咪會形成係鋒面雨

卷二第2條
a i) Annual mean , Annual range, seasonality
a ii) coastal vs inland (distance from the sea/continentality), latitude..etc
有人想知再講

有了
Btw有冇人討論mc

好

有「抓」魚
所以應該係用鋒面雨解

卷2咁淺 想睇下mc

Mc第1題係A酒店？

H 咪油酒店

我揀左運動場
好似有個H係到

上年考 有d都唔記得點做

有個H 咪係酒店

運動場係個波

屌，眼花

以為H係直升機場

個H係間間屋入面 所以估係住人

傻的嗎 冰島氣地慢熱柱上升

？

所以咪冇俯衝

記得要寫埋

寫咩？

俯衝vs地幔柱上升

我寫有俯衝vs冇俯衝
得唔得？

有冇人記得 卷一題4
P R Q 係咩大氣輻射

咪Compare
Plate Boundary
Internal Force
Convection Current
Formation Process

短波 逆 長波
Ps:我冇做呢題 9up下

都啱，不過準確少少穩陣啲 marking鬆手會有分

q2係文物保存定係舊區活化

你定啦 d marker 睇points 比分 唔會同你慢慢磨

求MC

活化

啱咗

好彩答活化

無錯 有比較意識就可以

咩係種植園

當種野咪係

我諗當大農場就得 考評局呢幾年好鐘易轉字眼問 但其實又係問同一樣野

種樹保育定種經濟作物？ 唔知自己考卷一嗰陣痴左邊條筋

一定唔係保育啦 我估

cash crops are grown on a large scale

咁我都係收皮算啦

對

想要份MC 做完放答案上黎

係

梗係有雨啦憨鳩

成個三角形係到都可以話無雨得2個可能：
1.無溫書
2.智障

三角形係驟雨

冷風經過後個天氣轉變咋嘛
降雨小 雲量少
實際水汽量少，離岸風嗰啲

咁咪姐係有雨lor ,我份卷都係寫有驟雨
有雨定驟雨都好，講無雨就一定錯

係舊區活化定就咁活化？

卷二 題二
個天氣系統寫咩
我寫冷鋒

正確

岩啦

冇分別的 定d

我寫左熱帶幅合帶

利申：搞事

好撚好笑

都有分放心

多謝你

咁都唔撚識 仲話無雨
好基本野嚟

Mc幾難 唔少伏位

一個唔留神就分晒高下啦

想睇下

而家影

有張好濛
btw thanks

Q28 Dry farming 定 Crop rotation

應該旱耕係錯

2(a)題係每個寫哂咁多土地利用？

同埋ans係咩？

係呀 描述就夠 我有舉例
咁撚多點記得有邊啲

耕作農業英文係咩

以往幾年 啲補習名師會唔會post MC答案？

唔會

有無map mc既答案

arable farming?

似係

XXXXX XXXAB
DDBAC DAACA
BBDAB CCADB
DCBBC AAADD
咁？
利申自己做 好耐無掂

5年無掂 想知自己錯幾多

9. A
10. B
11 C
12 D
13 B
14 A
15 B
.-------
16 D
17 D
18 A
19 A
20 A
-------
21 B
22 B
23 A
24 B
25 B
------
26 B
27 C
28 B
29 D
30 D
------
31 C
32 C
33 B
34 B
35 C
------
36 D
37 D
38 A
39 A
40 D

同你勁多唔同

屌，應該啱廿題

有無2015既mc答案
之前考完係高登出過 想對返果陣出究竟岩幾多

其實想睇下還哂啲al geog比老師未
但原來而加唔會好似會考咁post出黎

終於捱過geog,仲有科bio
如無意外geog應該有個4掛

agger，考完就算啦

有無人講下geog mc

XXXXX XXXAB
DDBAC DAACA
BBDAB CCADB
DCBBC AAADD
我既ans

想問 火山果題 畫左表比較有無事 但畫表都有兩邊分別解釋唔係就咁達個terms落去就算
學校老師叫我地比較一定要畫表 但見上網啲sample無畫表

下年小心

我考哂啦

反氣旋？

Send左

反氣旋即係冷鋒？

sosad
岩晒 40/40
利申：2014考生

唔知係唔係

但我寫左反氣旋

...係咪想考多年

我寫 住宅用地+例子 社團用地+例子 康樂用地+例子

你老師都on9
無叫你畫 畫黎做咩

唔岩咩

係cold front 冷鋒呀

我本身都係就咁寫字比較 之後佢成日屌9我 逼我畫表 又話比較一定要畫表搞到信錯佢

簡單d講 反氣旋姐係颱風既相反
個符號係好多個圈 中間寫住high
而佢問緊你既X天氣系統係果條好多個三角形既線
所以係cold front喎

追夢人大學讀緊咩？

不是地理 但同地理都有d關係 唔講太多 廢事比人起底

Urban study ?

應該係冷鋒 反氣旋增強 高壓帶南下

答案係冷鋒啊，唔好再問啦

不如講下mc啦
吹奏下自己先 15年果陣係高登出mc答案
岩晒 唔似得某d名師

第9題 喜馬拉雅山有冇火山作用出現？

有無人知cut off大約幾多到

冇

Around 65% lv4

無

有無人係地圖題第一題搵到巴士總站 我見到好多圓圈h 當佢係hotel啦（上網搵都搵唔到
一個細路盪秋千個個 應該係遊樂場啦？
利申 簡左巴士總站

第十一題個餘震次數關強度咩事？

我地老師叫我地睇題目 佢話無叫你畫以列表形式表達就唔好畫

XXXXX XXXAB
CDBAC DAACA
BBDAB CCADB
DCBBC AAADD
眼殘睇錯野

17唔係c ? 植林喎

有得拗 唔知佢係咪陰人 佢話淨係強度唔係烈度就c岩 但老老實實書無講餘震次數會影響地震強度
利申 簡左d

我都簡左c

29題唔係B咩？
集約式係農場面積細喎，咪錯囉
J.Yeung話睇唔到邊界為之大

有冇人可以講下dbq第4題ci點寫?

頂 集約係intensive ?
我唔識中文d terms

蒸騰唔一定會多左 要睇土壤入面既水分

集約式=農場面積細
粗放式=農場面積大

sor 唔識中文
我再check一次d mc先

植咗林唔係多啲水滲入泥土所以下渗多咗？

XXXXX XXXAB
CDBAC ACACA
BBDAB CCABB
DCBBC AADDD
宜家應該岩 原來睇錯野

我覺得
37係D，盛行風（prevailing wind）應該會影響溫度？
38係A，因為兩城都係沿海，但係城y較接近赤道／低緯度，令佢全年日照時間較平均（even duration of sunshine）

同意37係D

um...37 想知佢英文點譯 有機會係D
38第三個option係年溫差喎

唉

根據英文卷，第37題：（1）altitude；（2）ocean current；（3）prevailing wind

東南亞赤道點會年溫差大
應該a wo

option 3唔係講緊赤道(Y)年溫差大過亞熱帶(X)咩
咁點會岩

A. (1) and (2) only
D. (1), (2) and (3)
如果3唔岩，咁即係a啦？

XXXXX XXXAB
CDBAC ACACA
BBDAB CCABB
DCBBC ADDDD
Map既MC應該有 2題A 1題B 2題C 3題D

咦 我做緊乜
XXXXX XXXAB
CDBAC ACACA
BBDAB CCABB
DCBBC ADADD

D係123
A係12喎

自隊一打

記錯左呢條

巴打覺得今年mc難度比較往年有冇難左？

今年考評局set到好多科都唔難 係要清concept
呢份卷對於底差既可能會深 但底好會覺得份卷淺
(同數學core一樣)

點會冇火山作用呀
不過火山作用唔活躍
應該唔代表冇火山作用

又好似係
利申填咗B

Xxxxx xxxAB
CDBAB DDAAA
BBABB BCBDD
CCBBC DDAAD
錯左29

我填咗d, 不過錯一題啫

斷層會有咩？

如果最後個板唔記得打交叉講做邊題係咪上翻考評局個網report?

fold同fault基本上一定有
第3個想知英文譯做咩

有火山作用wo 係唔活躍姐 同埋冇火山 係冇火山 唔係火山作用

vulcanicity
所以我覺得都係D

同埋火山作用一定定係噴出咩 侵入呢？

侵入都計

XXXXX XXXADB
CDBAC ACACA
BBDAB CCABB
DCBBC ADADD
係咁喇掛

咁ans 係d la

Final answer

XXXXX XXXDB
CDBAC ACACA
BBDAB CCABB
DCBBC ADADD

想知map出左d咩

上環地圖

1:5000

Map第一題已經有排搵

1-8咩答案

真心唔肯定喜馬拉雅山脈地區地底有無侵入式火山作用

肯定有

侵入火山作用其實點都會有

所以呢題係字眼上落伏

中左

反氣旋撚係咁

yes 不過dse geog d伏位黎黎去去都係果d
例如有題問TRF既soil係咪fertile
好正常會覺得多樹就應該多養份
但係要諗埋leaching (淋溶？)

Agger 有做past paper 都知土壤養分整少

第40題全球蟲害加劇都係咩??
應該唔係全球..? 有錯請指教

我都想問

當氣溫上升 就周圍都有蟲
呢個解釋會唔會太hea

呢個解釋會唔會有啲勉強

應該唔會全球 只係去到中緯

pests spread towards the pole under global warming

即係Ans: C ?

我覺得ok

同埋其實好多蟲係高溫會生長得更加好

試解釋何謂熱帶風暴
何謂低壓脊

低壓槽

食得屎了

今年73%有冇lv5 ?

我都揀左C

好難講

有既 唔好以爲個個都識 同埋識做唔=中marking 所以 定d

卷一題4

R可唔可以就咁寫反射？

條題目係點

P Insolation
Q Reflection
R Scattering

呢到有 大氣輻射果題

原來po左

我考中文 就咁射反射得唔得 ？

then Q and R are both reflection

我寫左P係短波輻射 Q係長波輻射 R係反射

應該ok
我想知佢英文係點問

逆輻射先啱

我都係寫反射

求mc 1-8 ans

無繁體圖sorry

其實呢題肯定大把答案 唔洗驚

p短波超 q長波 f逆輻射

點會冇斷層呀 擠壓力一定會有垂直位移

咁都唔識 好打極有限

希望真係
卷二題二已死

同求
不過冇地圖點做？

你地擺自己答案上黎睇下

都對唔到邊個對錯 算把啦

Q係地表發出 因為地表會吸大量SW
所以一定係LW唔會係反射

咪係 唉屌算啦

星一又要生物

加油 向前看啦 我今日考完先得閒係到追po咋

希望有5/5*

要睇全部人先知

我答C 有boundary就係intensive

大農場大都好，都係有boundary 所以應該係c

上年65%拎4

但J.Yeung話幅相入面睇唔到邊界就=粗放式(農場面積大)

上年易姐
成78-80%先5*

用得現代農業機械多數都係集約㗎啦。。
唔通你會見到薩赫勒南部耕作就會用咩

痴線 個農場一望無際都叫集約
唔好係度老點害人好喎

仆街 自膠
我諗應該係小麥牧羊業

粗放岩

又邊到睇到有羊 ？

農業呢課唯一有現代農業機械又係粗放只係得依個例子咋喎

咁唔係剩係得你學過既例子先考

地圖證據為主

有冇巴打知道以往拎2要幾多%

35-40%

希望淨係死係卷二題二啦